Прежде всего, для выполнения задания нельзя использовать предложенный вариант docker-compose.yml из репозитория https://github.com/stefanprodan/dockprom, потому что некоторые ссылки либо устарели, либо требуют авторизации gcloud, которую из РФ теперь трудно будет настроить. 

![img.png](img.png)

А именно вот этот образ не получить из указанного источника

![img_11.png](img_11.png)

Поэтому самый легкий путь - немного модифицировать файл, чтобы получить тот же самый образ cadvisor из hub.docker.com. Образец модифицированного файла прилагаю - [docker-compose.yml](docker-compose.yml). Он корректно запускается и поднимает все контейнеры без ошибок.

![img_1.png](img_1.png)

Логинимся в prometheus, просмотрим alerts и rules

![img_2.png](img_2.png)

![img_3.png](img_3.png)

![img_4.png](img_4.png)

![img_5.png](img_5.png)

![img_6.png](img_6.png)

Логинимся в graphana, смотрим, какие есть дашборды

![img_7.png](img_7.png)

Их четыре. Три из них предназначены для отображения многих различных метрик, получаемых из prometheus для хоста docker в целом, для различных docker контейнеров и для служб, последний дашборд предназначен для отображения метрик nginx, источником также является prometheus (это все видно в json моделях в настройках отдельных дашбордов) - но последний дашборд не активен, потому что у нас нет запущенного nginx, для которого были бы настроены сборы метрик в prometheus - нет данных, поэтому в дашборд ничего не приходит.

Посмотрим на дашборд docker containers grafana

![img_8.png](img_8.png)

![img_9.png](img_9.png)

![img_10.png](img_10.png)

Мы видим метрики, отображающие загрузку памяти, процессора и хранилищ (дисков), а также графики для container cpu usage, conainer memory usage, container cached memory usage, container network input, container network output